# Подготовка лидара Ouster к работе
Для настройки рабочей сети лидара не имеет значения, выполняется конфигурация из контейнера Apollo или с хост-машины, но перед настройкой важно убедиться, что в текущем окружении установлены пакеты dnsmasq и net-tools.  
Чтобы настроить интерфейс хост-машины и "выдать" IP-адрес лидару в сети требуется запустить скрипт launch_ouster с ключом, указывающим на имя физического интерфейса, к которому подключен Ouster (можно определить с помощью команды ifconfig). например:  
`sudo bash /apollo/modules/drivers/ouster/launch_ouster.sh enp2s0`  

<!--sudo bash modules/drivers/ouster/configure_DHCP.sh enp2s0-->
    sudo bash modules/oscar/drivers/ouster/configure_DHCP.sh  enp2s0

Для корректной работы требуются root-права, чтобы включить/отключить интерфейс и запустить DHCP-сервер.  
Время работы скрипта - примерно 7-10 секунд, после которых в консоли появится несколько строк с информацией о подключенном устройстве. Там должны быть указаны адрес лидара в сети (10.5.5.ХХ) и хостнейм лидара (os-Х...Х). После этого можно прерывать выполнение скрипта с помощью комбинации `Ctrl+C` и запускать драйвер лидара из Dreamview.
Проверку можно выполнить через обычный `ping`:  
`ping 10.5.5.XX`  
Запуск драйвера лидара из терминала:  
<!--`/apollo/bazel-bin/modules/drivers/ouster/ouster_cyber`-->
    /apollo/bazel-bin/modules/oscar/drivers/ouster/ouster_driver/ouster_cyber
